中國銀保監會：美國對港官制裁干涉中國內政 受到國際一致譴責 美國是金融體系的最大受益人 不要搬起石頭砸自己腳

〔即時新聞／綜合報導〕美國指控香港特首林鄭月娥等11名中港官員配合「港版國安法」、為虎作倀，而透過凍結在美資產等方式制裁，而中國銀行保險監督管理委員會在昨（22）日表示，中國的銀行業者可為這些人「提供良好的金融服務」，而外國「無權插手」，也被外界認為有「警告」本國銀行業者的味道。

據《中新社》報導，中國銀保監會新聞發言人22日批評，美國對港府官員的制裁「粗暴干涉中國內政」，已經「受到了國際社會的一致譴責」，中國「堅決反對」，且鑒於美國是國際金融體系的「最大受益人」，因此呼籲「不要幹搬起石頭砸自己腳的事情」。

銀保監會發言人強調，香港事務「任何外國政府無權插手」，除此以外，「香港繁榮」的後盾是「祖國大陸」，因此中國「堅定支持中資金融機構依法合規開展業務」，為「所有」香港客戶提供「良好的金融服務」，相信香港的國際金融中心地位將「更加繁榮、更加穩固」。

《彭博》於本月12日引述消息人士的說法，稱包含中國銀行、中國建設銀行、招商銀行等中國最大型且國有的銀行業者，為了確保能參與美元體系，而悄悄配合制裁，「謹慎」處理受制裁官員的帳戶事宜，且有其中1間國有銀行已暫停受制裁官員的新開戶。

因此外界解讀，中國銀保監會此舉，某種程度上可能也是在「警告」這些銀行業者，不要配合美國制裁。

中國銀保監會發言人對外強調，中資銀行可處理受制裁港府官員的金融服務。（路透）

你可以助受制裁官員
美國可以制裁你
冇衝突嘅

石頭又來了

不要幹搬起石頭砸自己腳的事情
又出現

咁撚勁 唔好用美金囉

美國對港府官員的制裁「粗暴干涉中國內政」，已經「受到了國際社會的一致譴責」

除咗中國，國際仲有邊個國家有譴責過？點樣一致法？

杯葛美元, 擁抱人民幣

noted
without thanks

下次不如話不要用美金擲自己既腳，應該會好d

我都想問 邊個國際有譴責過

Trump:十 月開波

支共養果班非洲土著?

咩叫受益人 個系統人地既 想點玩你都得呀

有銀行戶口既土著

全世界都係中國,所以中國譴責=國際社會的一致譴責

一致

中資銀行試下唔好跟囉
罰返幾百億當比非洲班窮國

國際米蘭呱

中銀交銀

唔鐘意呀，quit 囉

隻石獅笑得咁膠嘅

啱啱放監，國際社會譴責咗尾国未？

一句到尾跟唔跟制裁，唔跟就等制裁